{
    "question": "Agregasi adalah ? integrasi adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "agresi : serangan suatu negara ke negara lain<br>integrasi :<span>bergabung supaya menjadi kesatuan yg utuh</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Integrasi : bergabung menjadi suatu kesatuan yang utuh",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buat-argumentasi-anda-tentangmengapa-pendidikan-seorang-ibu-berp-389",
            "question": "buat argumentasi anda tentang,mengapa pendidikan seorang ibu berpengaruh terhadap sosialisasi dalam keluarga ?berikan contoh nyata !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya, ya logikanya ibukan yang udah ngelahirin kita, yang ngurusin kita dari kecil, jadi ibu mendidik kita sejak kecil, memberikan kita pengetahuan yang sebelumnya blm kita tahu, dan pasti ibu yang lebih dekat dengan kita sehingga sering terjadi komunikasi....<br>ya menurut saya ibu sangat berpengaruh dalam bersosialisasi di lingkungan keluarga,,,<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-terbentuknya-pssi-persatuan-sepak-bola-seuruh-indonesia-567",
            "question": "Faktor terbentuknya\u00a0 pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )    bagaimana ciri ciri pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PSSI dibentuk pada tanggal 19 April 1930 diYogyakarta<span>\u00a0dengan nama Persatuan Sepak Raga Seluruh\u00a0</span>Indonesia<span>. Sebagai organisasi olahraga yang lahir pada masa penjajahan Belanda, kelahiran PSSI ada kaitannya dengan upaya politik untuk menentang penjajahan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menyebabkan-perubahan-kepribadian-162",
            "question": "Apakah yang menyebabkan perubahan kepribadian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut pengalaman yang menyebabkan perubahan kepribadian yaitu akibat pergaulan dengan teman yang tidak sebaya/seumur, dan lingkungan tempat tinggal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.pengalaman<br>2.pengaruh budaya<br>3.kondisi fisik<br>4.daya tarik\u00a0<br>5.emosi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-isi-kandungan-surat-an-nur-ayat-2-atau-kasih-saya-l-202",
            "question": "Sebutkan isi kandungan surat An nur ayat 2.. \u00a0 atau kasih saya link nya untuk ke halaman isi kandungan an nur ayat 2..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kongaji.tripod.com/myfile/an-nur-ayat-1-2.htm<br>coba bisa gak?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-untuk-memerangi-korupsi-di-indonesia-653",
            "question": "Bagaimana cara untuk memerangi korupsi di indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. memberantas semua pelaku korupsi<br>2. menghukum pelaku korupsi seberat-beratnya<br>3. mengajari kejujuran sejak usia dini",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan caraa memunculkan kesadaran diri sendiri akibat menghabiskan uang rakyat,yang melakukan korupsi tersebut tdk memiliki hati dan pikiran \u00a0sehigga melakukan korupsi<br><br>semoga membantu<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-jibril-diberi-nama-ar-ruh-al-amin-548",
            "question": "Pada peristiwa apa jibril diberi nama Ar Ruh Al amin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Al-Qur&#039;an tidak menyebutkan Jibril secara eksplisit sebagai pembawa wahyu kepada Nabi Muhammad s.a.w. melainkan secara implisit (tersirat) melalui (2:97-98). Implisit karena Jibril sebagai pembawa wahyu hanya bisa ditelusuri dari sebab-musabab turunnya ayat2 ini (latar belakang ceritanya).\u00a0<br><br><span>Yang eksplisit di dalam Al-Qur&#039;an adalah julukannya dimana salah satunya adalah ar Ruuhu al amin.\u00a0</span><br><br>Menyambung keterangan Lamkari, Ruuh=roh dan Riih=angin. Keduanya satu akar kata. Satu akar kata berarti sekurang2nya mengandung suatu bagian kecil makna yang sama. Karena untuk Ruuh kita hanya diberi pengetahuan sedikit, sedangkan angin lebih kongkret bagi kita. Maka mengerti sifat angin akan memberikan tambahan pengetahuan bagi kita mengenai Roh. Mis: Roh itu ibarat angin tidak terlihat tapi bisa dirasa. Kalau angin dirasakan kulit kalau roh dirasa oleh apa? Yang seperti begitulah. Bagus dicoba sebagai latihan untuk merasakan kedalaman bahasa al Qur&#039;an.<br><br>Bentuk definit (memakai kata sandang &#039;al&#039; dalam kasus ini ar Ruuh) mengisyaratkan bahwa person yang ditunjuk itu (si pembawa wahyu) sudah kita ketahui siapa orangnya (Jibril misalnya) melalui konteks namun penutur (Allah) menekankan pada kita preferensi apa atas yang ditunjuk itu yang Ia inginkan kita untuk memberikan perhatian. Disini preferensinya adalah &#039;Ruh yang bersifat Amiin (ar Ruuh al Amiin)&#039;.<br><br><span>Diatas sudah di bahas mengenai roh. Sekarang al amiin.\u00a0</span><br><br>Ditempat lain didalam al Qur&#039;an hanya 2 kali kata al amiin muncul, yakni :<br><span>1. (28:26) menyifati Nabi Musa a.s. sebagai orang yang kuat lagi TERPERCAYA (al Qawiyy al amiin)\u00a0</span><br><span>2. (95:3) Menyifati Mekkah sebagai negeri yang AMAN (al balad al amiin)..\u00a0</span><br>Sebagai latihan: mendalami cerita mengenai yang dua yang diatas (MUSA dan Mekkah) akan menejamkan pengertian kata al-Amin.<br><br><span>Tanpa keterangan bertele2 (coba ikuti latihan di atas) maka arti ar Ruuh al amiin adalah: Ruh terpercaya yang dalam proses penyampaian wahyunya aman dari interupsi atau gangguan dari pihak luar. Dimana setiap gangguan muncul maka Allah akan mendatangkan bala bantuan yang sangat hebat (spt: kisah pasukan bergajah untuk Makkah) dan selamatnya Nabi Musa dilarung.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-nusantara-204",
            "question": "Bagaimana gajah mada dapat menyatukan nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin sumpah palapa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dia masih bercita cita menyatukannya dengan bebrapa prajurit dari majapahit dia menyerang beberapa kerajaan kecil namun usahanya mempersatukan nusantara tidak berhasil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bhwa-budaya-nasional-trbentuk-dri-brbagai-budaya-lokal-182",
            "question": "Jelaskan bhwa budaya nasional trbentuk dri brbagai budaya lokal!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya nasioanal terbentuk dari kumpulan budaya lokal berbagai daerah dinegara tersebut yg menjadi sumber kekayaan dan seni lokal untuk dijadikan budaya nasioanal suatu negara yg menjadikan ciri khas negara tersebut dan menjadi daya tarik tersendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapat-anda-apakah-multikulturalisme-itu-perlu-jelask-113",
            "question": "Menurut pendapat anda, apakah multikulturalisme itu perlu? jelaskan\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\"multi\" = plural/banyak, \"culture\"= budaya, \"isme\"= paham.<br>jadi, intinya multikulturalisme itu adalah suatu paham yang \u00a0mengkondisikan suatu kelompok masyarakat yang terdiri dari banyak ras,budaya,suku,agama,dsb.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-multikultural-654",
            "question": "Apa yang di maksud dengan multikultural",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "multikultural adalah<br>suatu masyarakat yang<br>terdiri dari beberapa<br>macam kumunitas<br>budaya dengan segala<br>kelebihannya, dengan<br>sedikit perbedaan<br>konsepsi mengenai<br>dunia, suatu sistem arti,<br>nilai, bentuk organisasi<br>sosial, sejarah, adat<br><span>serta kebiasaan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}